香港要獨立，就首先由文字開始拒絕使用中文！！改用粵文！！

有人話用漢字寫嘅語文就係中文，但如此一來，

日文算唔算中文？越南字喃(Chữ Nom)算唔算中文？壯族古壯字(SawnDip)算唔算中文？

我預咗會有大量人反感

挑戰既有「常識」，就係踢人出comfort zone，否定佢之前信以爲真嘅野

烏克蘭語，白俄羅斯語，俄羅斯語都有九成相似，點解要分開

答案：民族認同，去俄羅斯化

何況普通話同粵語既分別比上面個堆東斯拉夫語仲大
甚至可能大到接近波蘭語（西斯拉夫）同俄語（東斯拉夫）既區別
港豬大中華膠駁唔到點解叫自己用嘅係中文
仲係到跟台灣人更正乜野唔要「繁體中文」要叫「正體中文」
咪又係中國 仲要係連台灣人都反嘅中華民國
台灣人用官話同中華民國固然用「中文」，香港只係用漢字表達廣東話咋，唔存在「中文」，因為中國嘅國語從來都冇廣東話。我地只用粵文。

最後，審視「中文」嘅歷史，會發現不過係一百年前北方五四運動及中國民族主義產物。

將北方口語（語法）用漢字（符號）寫出嚟，然後逼所有唔講北方話嘅人跟隨。

所謂「中文」，就係上世紀中國民族主義下，建立嘅「民族共同語文」

既然大家都係中國人，就好應該一齊用同樣嘅語文
其實觀察台灣可以知道中文既劣勢係邊度，而家電腦轉繁簡字好易，台灣既正體書，大陸仔轉字好容易可以吸收，求其打落電腦，一本台灣書話都無咁易變大陸書
不過香港人如果想吸收大陸知識系統，由簡轉正體就麻煩d，因為簡體字將某d字合併左做一個，變左要損耗人力去做功夫

香港推廣粵文既好處係，大陸唔可以再不經人手咁輕易翻譯香港知識，佢要將香港詞彙轉做大陸詞彙，仲要跟語境，想偷都要落本 ，尤其係嗰啲政治文章同埋港獨文章

所以香港要獨立，就首先由文字開始拒絕使用中文！！改用粵文！！

廣東話 正體字 已經夠晒
咁難得成咁大個支那肯用外族胡語加殘體字 文化大革命
話比我地知 大家其實係好唔同

咩叫粵文? 你上面打嗰啲叫唔叫粵文?

廢中文，尊英文

搞錯晒

中文係屬於我地中國人

大陸支那人無資格用中文

我都唔須要做任何改變

係改都佢地改

民國成立,英國殖民地的皇仁書院仍稱漢文,不稱中文。

堅持中文唔係蝗文,中文自古已存在ge大中華膠仲有咩好講??

你就你啦 無啦啦我咩地

係

唔用漢字係最快既方法

香港有咩知識

都叫既
以前都講 雙登 係推動粵語入文既最大基地

實際啲啦，你呢啲完全係意識形態嘅嘢。卑你獨立有自己所謂嘅粵文文字又點？除非你個國家size比大陸大啦，唔係人地都會唔特登做乜粵文版本嘅嘢，只會被淘汰。西歐東歐語系發展同漢字發展唔同。漢字係形音義三位一體，加六書完善。你所要求嘅粵文，只係漢字嘅表意文字嘅分支。除非有證明話係粵語和粵文一早係漢字建立嘅基礎。但我睇，好多嘅粵文其實係古語留落來嘅嘢。唔係自創。我認同保留香港嘅獨有粵文化，支持香港有自治權利。但將兩件嘢直接做因果條件關係，我覺得有啲牽強。如果香港馬上獨立，比新加坡獨裁仲要獨裁先得。

事實就係自從電腦化，whatsapp出現之後，香港人用粵文機會大增，未有電腦之前，香港人基本上只係用中文

漢字+港式片語

中你老母文，叫漢文

ching ho ball

好多字都睇唔明

話獨立唔可能嘅「理性」說話
其實冇意義
一切都係講意識形態
而意識形態係好易受群眾影響
依家似乎係香港人受咗「大中華」思想影響多啲
粵文根本唔係新嘢
香港人本身已經用緊

你不如叫返做「漢語」啦！
粵文會好多人唔明。

明月幾時有